Kärsa kõrtsmik Jaan Assur kaebas, et tema surnud Hindrik Tomsooni käest 21 rbl. 20 Kop. saada, kelle seas 7 rbl. puhast raha ja 14 rbl. 20 Kop. kõrtsi kauba eest - mis tema kätte nõuab.
Ann Palz Hindrik Tomsooni lesk oma mehe Johan Palzi juures olles ütles, et tema teades peab kõik maksetud olema; aga kõrtsimehel olewad tema surnud mehele 70 roowi a' 10 Kop. ja ühed taosed ilma roomadeta 6 rbl. wäärt maksa.
Kõrtsimees wastutas nõudmise peale, et temal 40 roowi wõetud on, mis Adu Perlus tunnistada wõib.
Otsus: Tunnstaja Adu Perlus saab 18 Detsbr. ette tallitud ja ka Ann Palzist ülesantud tunnistaja roowide pärast: Jaan Mutso.
